每7人感染1人不知 歐洲愛滋問題嚴重

（法新社斯德哥爾摩29日電） 歐洲聯盟（EU）和世 界衛生組織（WHO）今天發布報告表示，歐洲每7名感染 愛滋病毒（HIV）患者中，有1人不知道自己被感染。同 時，歐洲去年感染愛滋病毒新增病例再創新高。 歐盟衛生食品安全事務執委安德柳凱提斯（ Vytenis Andriukaitis）在12月1日「世界愛滋日」前 夕公布的報告中表示，「歐洲HIV/AIDS問題仍嚴重... 歐洲疾病預防管制中心（ECDC）預估，每7名感染愛滋 病毒者，有1人不知道自己感染，尤其令人憂心。」 安德柳凱提斯指出，「不知道自己感染HIV，不但 無法受惠於救命的治療，還會繼續傳染病毒給其他人。 」 歐洲疾病預防管制中心的數據是根據歐盟成員28國 ，加上冰島、列支敦斯敦和挪威等3國的資料彙編而成 。 歐洲疾病預防管制中心表示，近五成（47%）病例 在感染末期被診斷出來，估計感染HIV後平均經過4年才 被診斷出來並通報。 報告表示，歐洲國家中，男性之間的性行為是主要 HIV傳染管道，占確診案例42%。報告表示，男性間性行 為的傳染模式，是多年來唯一呈現穩定成長的群組。 異性間性行為傳染占確診病例的32%，接著是藥物 途徑，占了4%。 世界衛生組織表示，歐洲去年登記新增HIV感染病 例15萬3407例，創下單年最高人數紀錄，較2014年的14 萬2000例攀升。

Gay

想知剩低果20%係咩

女同